【比卡超】「撤回送中惡法」同埋「單次移交」無衝突

其實張超雄的私人修訂草案，就實際效果而言，只增加了兩項權力：

1. 香港政府與台灣政府就移交某身在香港的特定疑犯達成***協議***，由特首作出行政命令執行該協議，並經***立法會審議***及香港***法庭程序（包括確保移交後沒有死刑風險）***後，將該疑犯移交至台灣

2. 香港政府與台灣政府就移交某身在台灣的特定疑犯達成***協議***，由特首作出行政命令執行該協議，並經***立法會審議***後，主動請求台灣移交該疑犯至香港

換言之，兩者都要先得到台灣當局同意，才有可能發生；一直做唔到，係因為《逃犯條例》現時的條文禁止香港和台灣在逃犯事宜上交往，張超雄的草案只是意在打破這個限制

而事實上，如果台灣想送人比香港，從來都有更加簡單直接的行政權力，即將有關人士驅逐出境，並將其遣返回香港

所以呢個係台灣當局政治意志的問題，香港政府是否有權主動請求，實際上分別不大

當然，我認同整個香港和文明世界交換逃犯的框架，應該從根本上檢討；但撤回送中惡法，本來就只有維持現有機制的效果，張超雄的私人修訂草案，與此訴求並無衝突

------------補充資料----------------
有人提釋義條例引伸的主權問題

無咩關係的，其他和司法事務有關的條例（譬如香港法例第609章 《仲裁條例》），都係將「內地」、「澳門」同「台灣」當三個不同的司法管轄區處理

香港法例第1章 《釋義及通則條例》呢，根據第2(1)條，係無凌駕性的，法律上必然係要讓路俾個別條例的明文規定
「除非在本條例或其他條例、文書的內容出現用意相反之處，否則本條例的條文適用於本條例、其他現行的條例(不論其實施日期早於或遲於本條例的生效日期)及根據或憑藉這些條例而訂立或發出的文書。」

// 《遺囑認證及遺產管理條例》 Cap 10
第 17(3) 條︰在本條中，"內地" (Mainland) 指中國的任何部分，但不包括香港、澳門及台灣

《商船(限制船東責任)條例》 Cap 434
第 2 條︰在本條例中
"內地" (the Mainland) 指中國的任何部分，但不包括香港、澳門及台灣

《內地判決(交互強制執行)條例》Cap. 597
第 2 條︰ 在本條例中，除文意另有所指外 ——
"內地" (Mainland) 指中國的任何部分，但不包括香港、澳門及台灣

《仲裁條例》Cap. 609
第 2(1) 條︰ 在本條例中 ——
內地 (the Mainland) 指中國的任何部分，但香港、澳門及台灣除外//

麻煩幫推依個post
721全民大作戰終極整合POST

已推